＊＊心理JJ請入＊＊ 一人一個生活中嘅實用心理技巧 － (長文慎入)

我先～ 到底點解江湖術士可以一眼睇穿你嘅個性呢？

相信大家由細到大都接觸過塔羅牌，睇掌，睇相。除咗事業，愛情，健康外之，好多時大師會從你嘅個性講起，命中率幾乎高達百份之九十九。
於是，我同身邊嘅朋友做左個小實驗，我同佢地講最近學緊睇相，睇下我對佢地嘅個性描述啱唔啱。

對白如下:
你喺人地嘅眼中好開朗活潑，咩都所謂。但事實上你好在意人地點睇。另外，你選擇將好多野收收埋埋，唔會同人講，因為怕畀人誤會。
我當面同第一個朋友講，而第二個就喺Whatsapp到講。結果佢地都話好準!
從心理學上，喱個特異功能叫「巴納姆效應」。意思喺聽到人地講出自己性格嘅時候就會不由自主咁認同。

挪威企業研究員寶林安德森曾經同挪威大學合作，邀請75個大學生參加一個無實際根據嘅個性分析。完成分析之後畀咗張寫住分析結果嘅紙條畀佢地。
結果顯示，所有大學生認為他們嘅個性就喺咁樣。「巴納姆效應」之所以成立主要有三個原因。
第一，大部分人唔認識自己。所謂當局者迷，旁觀者清。你可能對朋友嘅個性瞭如指掌，而面試時準備自我介紹真喺諗到頭都大。
第二，喱啲關於「個性」嘅描述好大機會喺一啲似是而非，適用於所有人嘅萬能KEY。
第三，大家去算命，心底裏已經當佢喺權威。當江湖術士話畀知你嘅個性喺點嘅時候，已經無形中暗示你回憶起相關事件認同佢嘅描述。

大家不妨用呢招贈朋友兩句
話說有個FD就喺用喱個開場白識到個女仔 （我的朋友不是我）

小弟平時都係CD－ROM，最近想分享下心理技巧～
有興趣就比個LIKE同Subscribe 杯麵心理學

歡迎大家分享生活中遇到既心理技巧

去片

利申： 到目前為止無杯麵公司Sponsor

留名學野

巴打樣唔差

條片好細聲

明白! 黎緊會改善下收音

淘寶面具高汁

留名

輕輕一推，唔好比佢沉

繼續分享下前排既算命經歷~

新年果時，我同屋企人去左車公廟走轉。由於表姐舊年身體麻麻，所以屋企人叫佢求支籤希望來年身體健康。解籤果時，算命伯伯第一時間問表姐喺咪已結婚，而唔係解籤
之後就開始解籤喇，感覺上都係依書直說。之後突然態度一變好興奮咁話每個人都種形相，例如係象形，猴形同虎形。
最後還贈了兩句說她不宜早婚，亦不宜遲婚，但細節須要看相才可透露 (手指著睇相的價錢牌$$$)。表姐個樣有d動搖，喺佢15 16之際我就幫佢拎左個銀包出黎賣單。

之後同屋企人傾番大家都覺得呢個算命伯伯好識鋪排同利用人好奇既心理。如果唔喺點會問健康即刻轉移到感情問題呢？原來就為左最後用模稜兩可既描述引表姐睇埋相。

下次會分享同日嬲到我仆街既經歷

有冇其他巴絲有經歷分享

推

你阿媽原來係女人 佢嫁啱嗰個又姓陳

內有玄機

lm

Lm

承上文~

去車公廟求籤嘅前幾日，我有個fd話其中一個解籤師傅算命好準，所以我當日打算搵果一位師傅解籤。結果，我足足等左兩個幾鐘，係企足兩個幾鐘。

你以為等咁耐喺因為好多人排隊? 其實我喺第一個到，到嘅時候個師傅食緊飯。所以我行左轉先再番去，廢事阻佢食飯。番到果時已經有兩母女睇緊。

我同表姐就企喺側邊等，有幸見證到一個真理 - 人無恥 便無敵

哩位女士問完自己就問個女，由個女嫁得好唔好問到佢女婿對佢好唔好，加加埋埋都個幾鐘(我屋企人都走埋)。問完個女喱位女士拎銀包比錢，師傅話$200。當我心裡暗爽，終於到我地之際，佢拎埋自己個仔嘅八字問，師傅講到明問多個要收貴小小。問完個仔已經兩個鐘 個女士竟然夠膽死比$200，果下真喺好炆。更炆嘅事喺佢比完錢笑笑口問師傅: 咦，你識唔識解籤嫁? 師傅咁就中招，女士笑笑口打開本夾滿籤文嘅薄。我終於忍唔住，細細聲問個女仔: 請問你地有幾多支籤? 喺5支

最後，我就同表姐幫襯上文果間解籤。我好欣賞喱位幫人幫到盡既師傅，亦好睇唔過眼喱位女士出埋啲奸招問野唔比足錢，人地唔洗做生咩意，兩舊水問3個鐘

完

啲廢中面皮成尺厚 貪小便宜